<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Perina Geometrija</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2014-11-15T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Tropics sirena</title><link href="/vesti/tropics-sirena.html" rel="alternate"></link><published>2014-11-15T00:00:00+01:00</published><updated>2014-11-15T00:00:00+01:00</updated><author><name>ninjas</name></author><id>tag:None,2014-11-15:/vesti/tropics-sirena.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Konacno mozete da uzivate u neponovljivoj atmosferi iz Tropics-a u komforu svog doma.&lt;br /&gt; &lt;a href='/instatropics/index.html'&gt;Probajte odmah!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="main"></category><category term="Glavno"></category></entry><entry><title>Ruze i cvarci [najava]</title><link href="/vesti/ruze-i-cvarci.html" rel="alternate"></link><published>2013-08-12T00:00:00+02:00</published><updated>2013-08-12T00:00:00+02:00</updated><author><name>ninjas</name></author><id>tag:None,2013-08-12:/vesti/ruze-i-cvarci.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Zbirka haiku poezije i svojevrsna monografija narodnih umotvorina, ispisana tastaturom jednog od administratora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prva verzija vam donosi uvid u to kakve cete sve misli moci da nadjete u stampanom izdanju. Na slici vidimo najavu stampanog izdanja sa pejzazom Panceva u pozadini. PDF mozete pogledati na &lt;a href='/uploads/Ruze%20i%20cvarci.pdf'&gt;ovom linku&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="main"></category><category term="Glavno"></category></entry><entry><title>Ja u odnosu sa samim sobom</title><link href="/vesti/ja-u-odnosu-sa-samim-sobom.html" rel="alternate"></link><published>2013-06-11T00:00:00+02:00</published><updated>2013-06-11T00:00:00+02:00</updated><author><name>ninjas</name></author><id>tag:None,2013-06-11:/vesti/ja-u-odnosu-sa-samim-sobom.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Inspirativan tekst jednog naseg dugogodisnjeg clana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;cite&gt;&lt;span&gt;&lt;span style="font-size: 16px; font-family: Arial; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;"&gt;Koliko god se ljudsko drustvo razvijalo i napredovalo, koliko god ljudska osecanja kroz svoj evolutivni razvoj gube na svom intenzitetu i kvalitetu, i dalje se ne moze poreci da smo jedina ziva bica koja imaju sposobnost da odnosima sa sebi voljenim osobama istresu ono …&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Inspirativan tekst jednog naseg dugogodisnjeg clana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;cite&gt;&lt;span&gt;&lt;span style="font-size: 16px; font-family: Arial; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;"&gt;Koliko god se ljudsko drustvo razvijalo i napredovalo, koliko god ljudska osecanja kroz svoj evolutivni razvoj gube na svom intenzitetu i kvalitetu, i dalje se ne moze poreci da smo jedina ziva bica koja imaju sposobnost da odnosima sa sebi voljenim osobama istresu ono najbolje iz sebe. Problem nastaje kada drustvo, previse oslabljeno popustanjem okova feminizma i priznavanjem patoloskih nagona za ispravne u seksualnom smislu, jednostavno ne moze da zadovolji nasu instinktivnu potrebu, potrebu koja je urodjena svakom ljudskom bicu, potrebu za uzorom. Upravo kada pravi uzori nisu prisutni, i kada kao jedini izlaz deluje postovanje kriminala, i bolesti, jedino pravo resenje je okretanje sebi. Svaka ljudska jedinka je obdarena genetskom predispozicijom za opstanak u ovakvom opakom i nastranom svetu. U slucaju krajnje nuzde, i nedostatka ostalih mogucnosti za obozavanje, priroda nas je obdarila ekstremitetima - rukama. Jos od trenutka kada se prvi covekoliki majmun uspravio, razvoj ovog posve znacajnog ekstremiteta krece maltene eksponencijalno. Od grubih radova (tzv bambusanja), preko ojacavanja misica u cilju lakseg podizanja tereta, pa sve do preciznih radova prstima, ruke su postajale sve bitniji i bitniji faktor u nasim zivotima. Tog trenutka, covek je postao i fizicki sposoban da zapocne istrazivanje sebe i svojeg okruzenja sto je utrlo put svim naukama.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p&gt;  &lt;cite&gt;&lt;span&gt;&lt;span style="font-size: 16px; font-family: Arial; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;"&gt;Nakon svih godina istrazivanja i razvoja, nauka i dalje ne moze da objasni na koji nacin je covek (homo sapiens sapiens) kao vrsta ostvario toliku nadmoc nad svim ostalim zivim bicima.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p&gt;  &lt;cite&gt;&lt;span&gt;&lt;span style="font-size: 16px; font-family: Arial; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;"&gt;Savrsenstvo coveka kao zivog bica su prvi opisivali anticki mislioci, a najprecizniji geometrijski prikaz perfektne gradje covekovog tela prikazao je italijanski naucnik i pesnik u vreme renesanse Leonardo da Vinci. &amp;nbsp;On je kroz svoju ljubav prema coveku, posebno svom, posto je pokazivao simptome homoseksualnih poremecaja, objasnio nacin na koji mozemo, kada uvidimo da smo mi ustvari nasi uzori, da volimo sebe na pravi nacin. Tako je potpomogao sve normalne muskarce danasnjice.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;  &lt;p&gt;  &lt;cite&gt;&lt;span&gt;&lt;span style="font-size: 16px; font-family: Arial; vertical-align: baseline; white-space: pre-wrap;"&gt;Nakon sto covek shvati kako imati sto bolji odnos sa sobom, on se oslobadja balasta koji ga pritiska iznutra, postaje svesniji sebe, i manje svestan drugih, gubi tremu, javlja mu se samopouzdanje, i prazni cakru od negativne energije koju figurativno spira iz svoje svesti. Vezbanjem misica ruke covek uspeva da na jedan posve zdrav nacin razvije misice, sagori kalorije, i oslobodi se masti i holesterola. Takodje, kroz pogled na lik u ogledalu radja se nova ljubav prema savrsenoj osobi koja vas tamo ceka i prema onome sta ona predstavlja. Tako shvatite, da ipak, za vas, postoji samo jedna srodna dusa, i jedna izokrenuta u ogledalu. I da svaka ljubav ima kraj, samo je ona prema sebi, bar za vas vecna. Jer vas niko drugi zaista toliko ne zeli i ne voli.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="main"></category><category term="Glavno"></category></entry><entry><title>Prevod na cipiripinski</title><link href="/vesti/cipiripinski.html" rel="alternate"></link><published>2013-02-03T00:00:00+01:00</published><updated>2013-02-03T00:00:00+01:00</updated><author><name>ninjas</name></author><id>tag:None,2013-02-03:/vesti/cipiripinski.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Konacno mozemo da prevedemo svetske klasike na ovaj i dalje popularan jezik&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perina geometrija tim je nakon dugog vremena od kada je ovaj jezik ugledao svet u reklami za istoimeni proizvod centroproizvoda napravila online prevodilac koji mozete naći na adresi &lt;a href='/cipiripi.html'&gt;perinageometrija.com/cipiripi.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="main"></category><category term="Glavno"></category></entry><entry><title>Definicija broja spi</title><link href="/vesti/definicija-broja-spi.html" rel="alternate"></link><published>2013-02-02T00:00:00+01:00</published><updated>2013-02-02T00:00:00+01:00</updated><author><name>ninjas</name></author><id>tag:None,2013-02-02:/vesti/definicija-broja-spi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Kostina epska definicija broja spi!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;--- Citat: Quickfap Novembar 30, 2012, 02:01:22 posle podne ---Definicija broja spi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pera, vozeci se pancevackim teleportom, dosao je na ideju izracunavanja obima kruga. 
Znamo da je u smrdljivoj, obicnoje geometriji, koriscena konstanta pi. Ova konstanta, neprimenljiva na trigonometrijski, slinusni 
i kotangasti krompir, morala …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Kostina epska definicija broja spi!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;--- Citat: Quickfap Novembar 30, 2012, 02:01:22 posle podne ---Definicija broja spi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pera, vozeci se pancevackim teleportom, dosao je na ideju izracunavanja obima kruga. 
Znamo da je u smrdljivoj, obicnoje geometriji, koriscena konstanta pi. Ova konstanta, neprimenljiva na trigonometrijski, slinusni 
i kotangasti krompir, morala je biti izmenjena u skladu sa novim horizontima geometafizike. Stoga je Pera dosao do nove
konstante, prikladno nazvane SPI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Konstanta spi je definisana preko tri druge konstante vec koriscene u regularnoj, t.j. nepetrevskoj matematici. Te tri konstante 
su pi, i i sin. Jednacina pi * i * sin daje piinis, konstaltu vulgarne i varvarske primene. Nakon deljenja sa i2, jednacina
se svodi na spin. Deljenje promenljivom n, u ovom slucaju jednakom poluspilji konkavne trecine slinusnog krompira, daje nam
konstantu spi, jedinstvenu za svaki krompir. Primene konstante spi su raznovrsne u oblastima agrikulture, heklanja, 
transplantacije ne-vakuumiziranog nenepraznog poluprostora, barenju nojevih jaja i izracunavanju duzine stranica Perine 
svastike.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;--- Kraj citata ---&lt;/p&gt;</content><category term="main"></category><category term="Glavno"></category></entry><entry><title>Interviju sa idejnim tvorcem Perine geometrije</title><link href="/vesti/intervju-sa-perom.html" rel="alternate"></link><published>2013-02-01T00:00:00+01:00</published><updated>2013-02-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ninjas</name></author><id>tag:None,2013-02-01:/vesti/intervju-sa-perom.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ekskluzivni intervju sa Perom licno!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posredstvom rodjacko-burazerskih veza, ucena i iznudjivanja, uspeli smo da nateramo idejnog tvorca Perine geometrije, visestrukog osvajaca prestiznih nagrada ukljucujuci i nobelove, da nam da ekskluzivni intervju. Tekst prenosimo u celini:&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Reporter:&lt;/b&gt; Kako ste se izborili sa talasima slave koji su usledili nakon otkrica?&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Pera:&lt;/b&gt; Na …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ekskluzivni intervju sa Perom licno!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posredstvom rodjacko-burazerskih veza, ucena i iznudjivanja, uspeli smo da nateramo idejnog tvorca Perine geometrije, visestrukog osvajaca prestiznih nagrada ukljucujuci i nobelove, da nam da ekskluzivni intervju. Tekst prenosimo u celini:&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Reporter:&lt;/b&gt; Kako ste se izborili sa talasima slave koji su usledili nakon otkrica?&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Pera:&lt;/b&gt; Na pocetku nije bilo lako, ljudi su me prepoznavali na ulici, devojke su mi bacale gacice kroz prozor stana, lezbo babe...&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Reporter:&lt;/b&gt; Verujemo, verujemo! Sta vam je bila prekretnica u zivotu, sta vas je to navelo na istrazivanje?&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Pera:&lt;/b&gt; Pa jednom prilikom sam shvatio da ne vidim sat pred sobom i tada sam...&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Reporter:&lt;/b&gt; Uvideli teoriju zakrivljenja dimenzije?&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Pera:&lt;/b&gt; Ne, nego bio pijan ko letva. U svakom slucaju, prilikom dodele Nobelove nagrade za mir koju sam dobio zbog resavanja problema radioaktivnih elemenata na portalu u 4D u blizini varosice (ime varosice izostavljamo iz bezbednosnih razloga), setio sam se tog momenta i to povezao sa Dzekom koji se tocio na litre u baru tog dana. Ipak, najveci utisak na mene je ostavio rasni prognozer Pantela koji je svojim predvidjanjima rezultata utakmica lige sampiona omogucio stvaranje teorije verovatnoce stanja fluida u paraboloidnom prostoru. Takodje 9gag je bio najkorisniji kod...&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Reporter:&lt;/b&gt; Istrazivanja 4D prostora?&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Pera:&lt;/b&gt; Ne, nego kao klozetska literatura. Prestanite vise da me prekidate, ja vas nisam prekidao. Elem, u jednom trenutku izvesni gospodin K. je pruzio neverovatan doprinos istrazivanju 4D kada je otkrio taj portal kome sam ja kumovao. Inace, nakon ovog otkrica, on se obogatio, povukao u sume Juzne Amerike i osnovao firmu za proizvodnju burica i auto ulja (link &lt;a href="http://www.kadija.com.br/"&gt;http://www.kadija.com.br/&lt;/a&gt; prim. aut.). Takodje, jos jedan moj prijatelj je nakon ovog otkrica ispunio svoje neizivljene Vozdovacke snove i stvorio zabavni park svojstven takvoj vrsti ljudi (link &lt;a href="http://kepiland.com/"&gt;http://kepiland.com/&lt;/a&gt; prim. aut.). Jedino sam ja ostao miran i povucen kao svaki typical mac user (link uklonjen iz elementarne pristojnosti).&lt;br /&gt;
&lt;i&gt;Nastavak dolazi uskoro...&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="main"></category><category term="Glavno"></category></entry><entry><title>4D u Perinoj geometriji, i Perina kupa</title><link href="/vesti/4d-u-perinoj-geometriji.html" rel="alternate"></link><published>2013-01-31T00:00:00+01:00</published><updated>2013-01-31T00:00:00+01:00</updated><author><name>ninjas</name></author><id>tag:None,2013-01-31:/vesti/4d-u-perinoj-geometriji.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Uvodjenje dodatne cetvrte dimenzije u Perinu geometriju&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nakon uvodjenja trigonometrijskih funkcija i definisanja trigonometrijskog krompira uspeh Perine geometrije je bio zagarantovan. Ubrzo potom Perina geometrija je postala opste prihvacena i naucno priznata, a mnoge nauke su pocele da koriste ove zakone kako bi objasnile neke do sada neresive probleme. Naravno …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Uvodjenje dodatne cetvrte dimenzije u Perinu geometriju&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nakon uvodjenja trigonometrijskih funkcija i definisanja trigonometrijskog krompira uspeh Perine geometrije je bio zagarantovan. Ubrzo potom Perina geometrija je postala opste prihvacena i naucno priznata, a mnoge nauke su pocele da koriste ove zakone kako bi objasnile neke do sada neresive probleme. Naravno, obicno nakon takvog povecanja popularnosti dolazi i do novih otkrica i teorema, sto je i ovde bio slucaj.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
U pokusaju da ukazu Ajnstajnovu gresku u teoriji relativiteta, mladi fizicari su zatrazili Perinu pomoc pri definisanju cetvrte dimenzije i objasnjavanju cepanja vremensko prostornog tkanja.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Dakle, ukoliko je pri prikazivanju slike Perinog trougla u 2d potrebno da se taj isti prostor zakrivi kroz trecu dimenziju, onda bi ekvivalent Perinog trougla u trecoj dimenziji krivio istu kroz cetvrtu dimenziju i na taj nacin menjao kontunuitet protoka vremena. Tada bi u gravitacionom polju takvog objekta bilo moguce putovanje kroz vreme i teleportacija.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Ipak, bilo je potrebno definisati takav geometrijski oblik. Resenje tog problema je bilo da se trougao rotira oko simetrale osnovice, gde bi odseci iz trece dimenzije prelazili u cetvrtu. Novonastali oblik je logicno nazvan Perina kupa.&lt;/p&gt;</content><category term="main"></category><category term="Glavno"></category></entry><entry><title>Kako je nastao trigonometrijski krompir</title><link href="/vesti/kako-je-nastao-trigonometrijski-krompir.html" rel="alternate"></link><published>2013-01-30T00:00:00+01:00</published><updated>2013-01-30T00:00:00+01:00</updated><author><name>ninjas</name></author><id>tag:None,2013-01-30:/vesti/kako-je-nastao-trigonometrijski-krompir.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Saznajte kako je nastao trigonometrijski krompir&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nakon sto je Pera definisao aksiome svoje geometrije, postalo je jasno da ova grana geometrije ne moze da procveta bez prakticne primene. Tada je vec postalo ocigledno da je potrebno definisati trigonometrijske funkcije koje bi pomogle dalja izracunavanja. Naravno, kako je u Perinoj geometriji …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Saznajte kako je nastao trigonometrijski krompir&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nakon sto je Pera definisao aksiome svoje geometrije, postalo je jasno da ova grana geometrije ne moze da procveta bez prakticne primene. Tada je vec postalo ocigledno da je potrebno definisati trigonometrijske funkcije koje bi pomogle dalja izracunavanja. Naravno, kako je u Perinoj geometriji sve naizgled potpuno nepovezano sa intuicijom, tako se i pri uvodjenju trigonometrije, prvo objasnjava kako funkcionise, a zatim i kako se to izvodi.  &lt;br /&gt;
  Po Perinim proracunima, posto je po aksiomi X4 jedina definisana vrednost ugla 90 stepeni, iz toga sledi sledeca tablica trigonometrijskih funkcija:  &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
  sin alfa = 1&lt;br /&gt;
  cos alfa  = 0&lt;br /&gt;
  tg= nedefinisan (tezi beskonacnosti)&lt;br /&gt;
  ctg = nedefinisan (tezi beskonacnosti)&lt;br /&gt;
  &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
  Naravno, za sada to deluje relativno ocigledno, ali uskoro ce ovaj naizgled lak matematicki dokaz, dobiti neocekivan obrt...  &lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
  Problem se javio kada je Pera pokusao da vrednosti ovakvog sinusa i kosinusa primeni na svoj trougao i tako resi visevekovnu misteriju obima Perinog trougla. &lt;br /&gt;
  Naime ukoliko bi za osnovicu a svog trougla definisao neku vrednost, onda bi sinus puta nalegla davale istu vrednost za sva tri ugla, tako da bi trougao bio u isto vreme i jednakostranicni i raznostranicni, a duzina osnovice a bi imala 2 vrednosti: teoremom definisanu i izracunavanjem dobijenu.&lt;br /&gt;
  Tada je Pera uocio da se u ovakvoj fluidnoj geometriji u kojoj stranice imaju vise razlicitih duzina, za duzinu pri izracunavanju uzima ona pogodnija, a trigonometrijski krug mora da bude predstavljen u 3 dimenzije (4d uvodimo kasnije), i pri tome uzima sve vrednosti za iste x i y, i bilo koje z.&lt;br /&gt;
  Ovaj trigonometrijski oblik je tako dobio i zvanicno ime: Trigonometrijski krompir.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="main"></category><category term="Glavno"></category></entry></feed>